\newpage
\section{Testarten}
Die verschiedenen Teststufen besitzen unterschiedliche Testziele. Diese Testziele können durch verschiedene Testarten erreicht werden. Testarten sind Verfahren, die auf spezielle Funktionsbereiche abzielen. Die Testarten werden auf Teilsysteme, sowie auf das komplette System angewendet. \footcite[Vgl. S.28 ][]{FoundationLevelSyllabus}
\subsection{Funktionaler Test}
Die Grundlage für den funktionalen Test sind laut ISTQB, die in den Arbeitsprodukten beschriebenen Funktionalitäten. Arbeitsprodukte sind z.B.  wie Anforderungsspezifikationen, Anwendungsfällen oder in einer funktionalen
Spezifikation. Die Funktionalität gibt an, "was" ein System, Teilsystem oder eine Komponente zu leisten hat.Funktionale Tests werden in allen Teststufen des ISTQB verwendet. Um die Testfälle für einen funktionalen Test zu entwerfen werden spezifikationsorierntierte Testentwurfsverfahren angewendet.Diese leiten die Funktionen und Bedingungen für den Test aus den oben genannten Spezifikationen ab. Funktionale Tests testen ein Verhalten der Softwarekomponente was als Black-Box Testing bekannt ist. \footcite[Vgl. S.28 ][]{FoundationLevelSyllabus} Linz und Spillner greifen in der Erläuterung der funktionalen Tests nach ISTQB, noch die ISO Norm 9216 auf, die die Merkmale der Funktionalität nennt. Laut ISO 9216 sind dies, Angemessenheit, Sicherheit, Richtigkeit, Interoperabilität, Ordnungsmäßigkeit. \footcite[Vgl. S. 73 ][]{BasiswissenSoftwaretest}

\subsubsection{Nicht-funktionaler Test}
Das ISTQB weist als nicht-funktionale Tests den Performancetest, Lasttest, Stresstest, Gebrauchstauglichkeitstest,Wartbarkeitstest, Zuverlässigkeitstest und Portabilitätstest auf. Diese Tests geben Auskunft darüber, wie die Software, das System, das Teilsystem oder die Komponente arbeitet. Genauso wie die funktionalen Tests können auch die nicht-funktionalen Tests auf allen Teststufen ausgeführt werden. Es werden Ergebnisse zu Software- und Systemmerkmalen erhoben, die anhand von Maßstäben miteinander oder anderen Systemen verglichen werden. Wie funktionale-Tests prüfen nicht-funktionale Tests das Verhalten nach außen und nutzen zum Testentwurf, Black-Box Entwurfsverfahren. \footcite[Vgl. S.28/29][]{FoundationLevelSyllabus} Im Buch von Spillner und Linz wird auf die Gefahr hingewiesen, dass viele nicht funktionale Anforderungen als selbstverständlich angesehen werden und somit nicht im Fokus von Testfällen sind. \footcite[Vgl. S. 76][] {BasiswissenSoftwaretest}

\subsubsection{Strukturbasierter Test}
Der strukturbasierte Test wird auch als White-Box-Test bezeichnet und kann auf allen Teststufen eingesetzt werden. Das Testentwurfsverfahren ist spezifikationsorientiert, da die Testintesität anhand der im Test erhobenen und gemessenen Abdeckung bewertet wird. Die Testüberdeckung gibt Auskunft über die Ausführlichkeit  einer Testsuite. Als unterstützendes Mittel existieren Softwarewerkzeuge die z.B. die Codeüberdeckung messen. Strukturbasierte Tests beziehen sich nicht nur auf Code, sondern werden auch z.B. zur Bewertung von Geschäftsmodellen eingesetzt. \footcite[Vgl. S. 29] [] {FoundationLevelSyllabus}

\subsubsection{Fehlernachtest und Regressionstest}
Die gefundenen Fehler aus den Teststufen benötigen nach der Behebung ein erneutes Testing, um die Lösungen des Fehlers zu bestätigen. Dieser Prozess nennt sich Fehlernachtest. 
Bei Modifikationen an der Software werden, nach Abschluss dieser, ein sogenannter Regressionstest durchgeführt. Dieser Test prüft bereits getestete Bereiche, Komponenten, Teilsysteme, Systeme. Der Regressionstest verfolgt das Ziel, dass die Software nach den Modifikationen weiterhin ohne Fehlerzustände funktioniert. Dabei bestätigt er auch, dass keine neuen oder bereits vorhandenen Fehlerzustände auftreten. Zur Begrenzung der Testfallanzahl dient die Analyse des Risikos, das bei Implementierung der Modifikation auftritt. Bei einem hohen Risiko wird umfassender getestet und bei einem geringen Risiko in einem kleinerem Umfang. Regressionstest können auf alle Teststufen angewendet werden. \footcite[Vgl. S. 29][]{FoundationLevelSyllabus}

\newpage
\subsubsection{Wartungstest}
Software und Systeme werden über einen längeren Zeitraum genutzt, in diesem werden Änderungen, Erweiterungen und Korrekturen vorgenommen. Das ISTQB gibt an, dass für einen erfolgreichen Wartungstest die Release-Planung ausschlaggebend ist. Die Release-Planung gibt an, was in einem bestimmten Zeitraum an der Software oder an dem System geändert oder erweitert wird. Diese Änderungen, Anpassungen und Modifikationen werden vom Wartungstest geprüft. Um die von den Änderungen, Modifikationen oder Anpassungen nicht betroffenen Komponenten zu prüfen wird der Regressionstest eingesetzt. \footcite[Vgl. S. 30][]{FoundationLevelSyllabus}



